\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project}
    \subtitle{TP Prog 1 : Timers}
    \member{contact@42chips.fr}{}
\summary {
    Initiation à l'utilisation des timers hardware.
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}

En électronique, un compteur est un circuit intégré numérique destiné à compter le nombre d'impulsions appliquées à son entrée.
\newline
Il est composé d'un certain nombre de \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Bascule_(circuit_logique)}{bascules} D, T ou JK.
\newline
\\
Le compteur le plus simple est obtenu en mettant en cascade une série de bascules T,
\newline
le signal à compter étant appliqué à l'entrée de la première bascule;
\newline
la sortie de cette bascule pilote l'entrée de la deuxième bascule et ainsi de suite.
\newline
\\
Le résultat du comptage apparaît sous forme de nombre binaire,
\newline
la première bascule indiquant le chiffre le moins significatif.
{\center \includegraphics[width=160mm]{ComptBin.png}}
La capacité du compteur, c'est le nombre maximum d'impulsions qu'il peut totaliser.
\newline
Elle vaut $2^{N}$ pour un compteur binaire.
\newline
\\
Si l'on dépasse la capacité, le compteur revient à 0 et se remet à compter.
\newline
\\
Mais bon, trêve de plaisanteries, voyons maintenant ce qui nous intérese le plus.
\newline
Comment le faire sur \href{https://www.youtube.com/watch?v=bx1d6PlbNnQ}{minecraft}



%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes générales                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices



%******************************************************************************%
%                     Exercice 00: Timer1                                      %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 00 : Timer1}


    \extitle{Timer1}
    \exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exforbidden{PORTX, avr/interrupt.h}
    \makeheaderfilesforbidden

    % OU
    %\exauthorize{avr/io.h}
    %\makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées



    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez écrire un programme qui permet d'allumer et éteindre la LED PB1 à une fréquence de 1Hz.
        \item Vous devez configurer les registres du \texttt{Timer1} pour commander la LED.
        \item La boucle infinie du programme doit rester vide.
    \end{itemize}

    \warn{  
        Vous devez à chaque fois expliquer la fonction et les valeurs assignées aux registres en commentaire !
    }

%******************************************************************************%
%                     Exercice 01: Rapport cyclique                            %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 01 : Rapport cyclique}


    \extitle{Rapport cyclique}
    \exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exforbidden{PORTX, avr/interrupt.h}
    \makeheaderfilesforbidden

    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez écrire un programme qui permet d'allumer et éteindre la LED PB1 à une fréquence de 1Hz et avec un \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapport_cyclique}{rapport cyclique} de 10\%.
        \item Vous devez configurer les registres du \texttt{Timer1} pour commander la LED.
        \item La boucle infinie de votre programme doit rester vide.
    \end{itemize}

\end{document}
